ASUS 證實Z270都用到8700k，但Intel表明唔接受

bit-tech的編輯在上個星期對華碩ROG主板經理Andrew Wu進行了採訪，後者在採訪中提及了Z270理論上可以支援Coffee Lake處理器，只是Z270在供電上與Z370有一點差異，不過這種供電差異不足以成為一種限制。而目前還有另一種說法，Z370的設計初衷是為了支援將來主流平台的8核處理器，也就是說Z370是專門為Coffee Lake而造的折中產物，為了保證Z370銷量不得不這樣做。

ASUS證實Z270平台也可與Intel Coffee Lake CPU相容，但是Intel不同意👎 。

之前曾經報導Z270和Z370的供電針腳不同，有20個未被使用的針腳被重新設計，其中大部分針腳用於VSS和VCC供電，Intel官方表示Coffee Lake的穩定性要優於上一代，而且超頻能力也得到加強。

不過Andrew Wu還提到，如果Intel允許，主機板廠商可以對管理引擎（Management Engine）和BIOS升級從而無縫相容Coffee Lake。這在一定程度上說明Z270不支援Coffee Lake與設計無關 ，更多的原因是一個市場策略 ，因為Andrew Wu認為已經在使用Z270平台的用戶不會為第八代平台而升級。將Coffee Lake綁定Z370銷售對Intel和主機板廠商來說都是利大於弊，只是讓消費者的額外支出增多了。

ASUS 好大膽

shut up and take my money

唔接受係乜柒statement

咁有無人買8700K照用番Z270而且用到

不過Andrew Wu還提到，如果Intel允許，主機板廠商可以對管理引擎（Management Engine）和BIOS升級從而無縫相容Coffee Lake。這在一定程度上說明Z270不支援Coffee Lake與設計無關 ，更多的原因是一個市場策略 ，因為Andrew Wu認為已經在使用Z270平台的用戶不會為第八代平台而升級。將Coffee Lake綁定Z370銷售對Intel和主機板廠商來說都是利大於弊，只是讓消費者的額外支出增多了。

即係INTEL唔比
都係要用番Z370

咁Z370板又可唔可以用到7系U呢?

以前都用過桌面晶片組嘅xeon主機板啦，但用咗幾年後又壞